---
title: "Hướng Dẫn Quản Lý Remote Repository trên GitLab"
description: "Lý thuyết và thực hành về việc làm việc với remote repository trên GitLab."
---

# Remote Repository trên GitLab

## Lý Thuyết:

### 1. Remote Repository:

- **Local Repository:** Là nơi lưu trữ mã nguồn trên máy tính cá nhân của bạn.
  
- **Remote Repository:** Là nơi lưu trữ mã nguồn trên máy chủ xa, thường được sử dụng để làm việc đồng đội.

### 2. GitLab:

- **GitLab:** Là một dịch vụ quản lý mã nguồn, cung cấp các tính năng như remote repository, quản lý nhánh, theo dõi thay đổi, và các công cụ hợp nhất (merge).

### 3. Kết Nối Local và Remote Repository:

- **Clone:** Sao chép toàn bộ remote repository về máy tính local của bạn.
  
- **Remote:** Được sử dụng để liên kết local repository với remote repository.

### 4. Push:

- **Push:** Là quá trình đẩy các thay đổi từ local repository lên remote repository.

### 5. Pull và Fetch:

- **Fetch:** Lấy thông tin mới từ remote repository mà không hợp nhất với local repository.

- **Pull:** Lấy và hợp nhất thay đổi từ remote repository vào local repository.

### 6. Branch Trong Remote Repository:

- **Branch:** Là một nhánh làm việc riêng biệt của mã nguồn, giúp quản lý và phát triển đồng thời nhiều tính năng hoặc sửa lỗi.

- **Remote Branch:** Là nhánh trên remote repository, được clone về local để làm việc và đồng bộ với remote repository.

## Thực Hành:

### 1. Tạo Remote Repository trên GitLab:

- Đăng nhập vào GitLab và tạo một remote repository mới.

### 2. Kết Nối Local Repository với Remote Repository:

- Sử dụng lệnh `git remote add origin [URL]` để liên kết local với remote.

### 3. Push:

- Sử dụng lệnh `git push -u origin main` để đẩy thay đổi từ local lên remote.

### 4. Clone:

- Sử dụng lệnh `git clone [URL]` để sao chép remote repository về local.

### 5. Fetch:

- Sử dụng lệnh `git fetch origin` để lấy thông tin mới từ remote repository.

### 6. Pull:

- Sử dụng lệnh `git pull origin main` để lấy và hợp nhất thay đổi từ remote vào local.

### 7. Branch Trong Remote Repository:

- Sử dụng lệnh `git ls-remote --heads origin` để xem danh sách các nhánh trong remote repository.



### 1. Remote Repository:

- **Local Repository:** Là nơi lưu trữ mã nguồn trên máy tính cá nhân của bạn.
  
- **Remote Repository:** Là nơi lưu trữ mã nguồn trên máy chủ xa, thường được sử dụng để làm việc đồng đội.

### 2. GitHub:

- **GitHub:** Là một dịch vụ quản lý mã nguồn, cung cấp các tính năng như remote repository, quản lý nhánh, theo dõi thay đổi, và các công cụ hợp nhất (merge).

### 3. Kết Nối Local và Remote Repository:

- **Clone:** Sao chép toàn bộ remote repository về máy tính local của bạn.
  
- **Remote:** Được sử dụng để liên kết local repository với remote repository.

### 4. Push:

- **Push:** Là quá trình đẩy các thay đổi từ local repository lên remote repository.

### 5. Pull và Fetch:

- **Fetch:** Lấy thông tin mới từ remote repository mà không hợp nhất với local repository.

- **Pull:** Lấy và hợp nhất thay đổi từ remote repository vào local repository.

### 6. Branch Trong Remote Repository:

- **Branch:** Là một nhánh làm việc riêng biệt của mã nguồn, giúp quản lý và phát triển đồng thời nhiều tính năng hoặc sửa lỗi.

- **Remote Branch:** Là nhánh trên remote repository, được clone về local để làm việc và đồng bộ với remote repository.

## Thực Hành:

### 1. Tạo Remote Repository trên GitHub:

- Đăng nhập vào GitHub và tạo một remote repository mới.

### 2. Kết Nối Local Repository với Remote Repository:

- Sử dụng lệnh `git remote add origin [URL]` để liên kết local với remote.

### 3. Push:

- Sử dụng lệnh `git push -u origin main` để đẩy thay đổi từ local lên remote.

### 4. Clone:

- Sử dụng lệnh `git clone [URL]` để sao chép remote repository về local.

### 5. Fetch:

- Sử dụng lệnh `git fetch origin` để lấy thông tin mới từ remote repository.

### 6. Pull:

- Sử dụng lệnh `git pull origin main` để lấy và hợp nhất thay đổi từ remote vào local.

### 7. Branch Trong Remote Repository:

- Sử dụng lệnh `git ls-remote --heads origin` để xem danh sách các nhánh trong remote repository.

Bằng cách hiểu và áp dụng lý thuyết cùng với các thực hành này, bạn sẽ phát triển kỹ năng quản lý mã nguồn một cách hiệu quả trên GitHub.



### 1. Pull Request là gì?

- **Pull Request (PR):** Là một tính năng quan trọng trong quản lý phiên bản, giúp người phát triển đề xuất và hợp nhất sự thay đổi từ nhánh của họ vào nhánh chính.

### 2. Quá Trình Hoạt Động của PR:

1. **Tạo Nhánh và Thực Hiện Thay Đổi:**
   - Người phát triển tạo một nhánh mới từ nhánh chính và thực hiện sửa đổi trên nhánh mới này.

2. **Commit và Push Thay Đổi:**
   - Người phát triển thực hiện commit và push thay đổi lên nhánh của mình.

3. **Tạo Pull Request:**
   - Người phát triển mở một Pull Request, đề xuất việc hợp nhất thay đổi từ nhánh của mình vào nhánh chính.

4. **Review và Thảo Luận:**
   - Những người khác trong nhóm có thể xem và đánh giá thay đổi, đưa ra ý kiến, và thậm chí thảo luận trực tiếp trên từng dòng code.

5. **Merge (Hợp Nhất) hoặc Reject:**
   - Nếu thay đổi được chấp nhận, người quản lý có thể hợp nhất nó vào nhánh chính. Ngược lại, nếu có vấn đề, có thể từ chối thay đổi và yêu cầu người phát triển chỉnh sửa.

## Thực Hành:

### 1. Tạo Pull Request trên GitHub:

1. Chuyển Đến Nhánh Cần Hợp Nhất:
   - Chuyển đến nhánh mà bạn muốn hợp nhất thay đổi.

   ```bash
   git checkout main
1.  Pull Thay Đổi Mới Nhất:

    -   Đảm bảo bạn có thay đổi mới nhất trên nhánh chính.

    bashCopy code

    `git pull origin main`

2.  Tạo Nhánh và Thực Hiện Thay Đổi:

    -   Tạo nhánh mới và thực hiện sửa đổi.

    bashCopy code

    `git checkout -b feature-branch`

3.  Commit và Push Thay Đổi:

    -   Commit thay đổi và push lên nhánh của bạn.

    bashCopy code

    `git add .
    git commit -m "Mô tả thay đổi"
    git push origin feature-branch`

4.  Tạo Pull Request Trên GitHub:

    -   Truy cập vào GitHub, chọn nhánh bạn vừa tạo, và nhấn nút "Compare & pull request".
5.  Review và Merge:

    -   Người quản lý hoặc thành viên khác có thể đánh giá, thảo luận, và sau đó người quản lý có thể hợp nhất thay đổi vào nhánh chính.

Pull Request giúp tăng tính đồng đội và kiểm soát chất lượng mã nguồn trong quá trình phát triển phần mềm.


# Xử Lý Conflict Trong Pull Request (Merge Request)

Khi làm việc với Pull Request trong môi trường quản lý mã nguồn, đôi khi có thể xảy ra tình huống xung đột (conflict). Đây là cách để giải quyết nó:

## Lý Thuyết:

### 1. Conflict là gì?

- **Conflict:** Xung đột xảy ra khi hai nhánh (thường là nhánh chính và nhánh feature) có sự thay đổi ở cùng một dòng code.

### 2. Nguyên Nhân:

- Thường xuyên xảy ra khi nhiều người cùng làm việc trên cùng một dự án và cố gắng hợp nhất thay đổi của họ.

## Thực Hành:

### 1. Thực Hiện Pull Request:

1. **Tạo Nhánh và Thực Hiện Thay Đổi:**
   - Người phát triển tạo nhánh mới, thực hiện sửa đổi và commit trên nhánh đó.

   ```bash
   git checkout -b feature-branch`

1.  Commit và Push Thay Đổi:

    -   Commit thay đổi và push lên nhánh của bạn.

    bashCopy code

    `git add .
    git commit -m "Mô tả thay đổi"
    git push origin feature-branch`

2.  Tạo Pull Request Trên GitHub:

    -   Truy cập vào GitHub, chọn nhánh bạn vừa tạo, và nhấn nút "Compare & pull request".

### 2\. Xử Lý Conflict:

1.  Conflict Xuất Hiện:

    -   Trong Pull Request, nếu có sự thay đổi xung đột, GitHub sẽ thông báo và không thể tự động hợp nhất.
2.  Giải Quyết Conflict Locally:

    -   Trở lại máy local, chuyển đến nhánh chính và pull thay đổi mới nhất.

    bashCopy code

    `git checkout main
    git pull origin main`

3.  Chuyển Đến Nhánh Cần Hợp Nhất:

    -   Chuyển đến nhánh bạn muốn hợp nhất thay đổi.

    bashCopy code

    `git checkout feature-branch`

4.  Hợp Nhất (Merge) Thay Đổi:

    -   Sử dụng lệnh merge để hợp nhất thay đổi từ nhánh chính vào nhánh feature.

    bashCopy code

    `git merge main`

5.  Giải Quyết Conflict Locally:

    -   Nếu xảy ra conflict, mở file có conflict, giải quyết và lưu lại.
6.  Commit và Push Thay Đổi:

    -   Commit thay đổi và push lên nhánh của bạn.

    bashCopy code

    `git add .
    git commit -m "Giải quyết conflict"
    git push origin feature-branch`

7.  Cập Nhật Pull Request:

    -   Quay lại Pull Request trên GitHub và cập nhật nó. GitHub sẽ nhận biết sự thay đổi và hiển thị tình trạng hợp nhất.

Xử lý conflict đòi hỏi sự chú ý và cẩn trọng, nhưng với các bước trên, bạn có thể giải quyết xung đột một cách hiệu quả khi thực hiện Pull Request trong quản lý mã nguồn với Git.